# 关闭Windows10自动更新

## 1. 前言

现在自动更新暂时无法完全禁止。唯一的办法就是禁用 **Windows 10** 上网，虽然是开玩笑，但是在虚拟机的情况下，完全可以做到。至于下载文件，可以通过其它途径下载之后，通过贡献路径进行安装。  
不然，动不动就是大型安装，搞得很烦，就听到机器的散热风扇的声音。  
逐渐的 Linux 可以满足我们大部分办公要求，逐渐切换到 Linux 是一个不错的选择。

## 2. 关闭 Windows 更新服务

1. 使用快捷键Win+R，打开运行

2. 输入命令：`services.msc`，打开系统服务界面

3. 按确定之后，我们打开系统服务界面，找到 `Windows Update`

4. 鼠标右击找到进入属性

   把启动类型更改为：`禁用`

## 3. 关闭 Windows 自动更新

可以通过配置组策略来关闭Windows系统的自动更新：

1. 使用快捷键`Win+R`，打开运行

2. 输入命令：**gpedit.msc**，打开配置组策略

3. 找到计算机配置下的【**管理模板**】

   然后找到设置下的【**Windows组件**】

4. 然后找到Windows组件下的【**Windows更新**】

5. 然后点击进入`Windows更新`

   找到右边的【**配置自动更新**】

6. 然后双击鼠标进入配置自动更新属性

   把【**已禁用**】选项勾上，按确定，即可关闭Windows自动更新了

## 4. **使用计量连接**

**了解这种方法不适用于[\**以太网连接\**](https://zh.wikihow.com/设置以太网)。**只能在[连接Wi-Fi](https://zh.wikihow.com/连接到无线网络) 的情况下使用这种方法禁用自动更新。

1. 打开“**开始**”，点击屏幕左下角的Windows徽标。将会弹出开始菜单。

2. 打开“**设置**”，点击开始菜单左下方的齿轮状图标。将会打开“设置”窗口。

3. 点击 **网络和Internet** , 选项在“设置”窗口。

4. 点击 **Wi-Fi选项卡** 。可以在窗口左上角找到这个选项。

5. 点击当前连接的名称。位于页面顶部。这样就可以打开Wi-Fi连接的设置页面。

6. 向下滚动至“**设置为计量连接**”部分。这个部分在页面底部附近。

7. 点击“**关闭**”开关按钮。将会打开开关按钮，这样就可以阻止Windows通过当前连接的网络下载更新。

   如果开关按钮已经是彩色的，并且旁边有“打开”，那么Wi-Fi已经被设置为计量连接了。

## 5. 注册表设置禁止更新

- HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\Policies\Microsoft\Windows